<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python programming</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Python programming</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2019 00:21:04 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Python简介</title>
      <link>/basics/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/basics/introduction/</guid>
      <description>Python课程简介 什么是Python？ Python是一门易读，易学，易维护的计算机程序设计语言。1991年由Guido van Rossum设计。2017年成为年度程序语言。是目前软件开发，科学计算，人工智能和教育领域最流行的一门面呈语言。
为什么学Python？  参加青少年信息学奥林匹克比赛(NOI)或者(USACO) 学习各类游戏开发。小到“贪吃蛇“和”俄罗斯方块“大到“超级马里奥”和各种RPG游戏。 学习网页开发，学会从零开始制作自己的博客 科学计算及大数据分析。通过Python可以分析大量数据并分类处理。 自动化日常生活及工作中重复性极高的操作 提前入门学习人工智能。本课程最后提供课程福利，人工智能的典型案例“聊天机器人”的初步实现。  Python实例演示 游戏 Turtle画布和游戏 Turtle是初入python的一个很好好玩的库，并且十分适合用来教导孩子如何编程，基于TK，所以运行该库时保证python已内置tk。
 
 
 
 
 
 
 
 
 
 
PyGame游戏引擎 包含图像、声音。建立在SDL基础上，允许实时电子游戏研发而无需被低级语言（如机器语言和汇编语言）束缚。基于这样一个设想，所有需要的游戏功能和理念都（主要是图像方面）都完全简化为游戏逻辑本身，所有的资源结构都可以由高级语言提供，如Python。
星球大战  
 
愤怒的小鸟  
 
吃豆人  
网页 网页是构成网站的基本元素，是承载各种网站应用的平台。通俗地说，您的网站就是由网页组成的，如果您只有域名和虚拟主机而没有制作任何网页的话，您的客户仍旧无法访问您的网站。
网页是一个包含HTML标签的纯文本文件，它可以存放在世界某个角落的某一台计算机中，是万维网中的一“页”，是超文本标记语言格式（标准通用标记语言的一个应用，文件扩展名为.html或.htm）。网页通常用图像档来提供图画。网页要通过网页浏览器来阅读。
 
 
数据分析 数据分析是指用适当的统计分析方法对收集来的大量数据进行分析，提取有用信息和形成结论而对数据加以详细研究和概括总结的过程。这一过程也是质量管理体系的支持过程。在实用中，数据分析可帮助人们作出判断，以便采取适当行动。
数据分析的数学基础在20世纪早期就已确立，但直到计算机的出现才使得实际操作成为可能，并使得数据分析得以推广。数据分析是数学与计算机科学相结合的产物。
 
人工智能 人工智能（Artificial Intelligence），英文缩写为AI。它是研究、开发用于模拟、延伸和扩展人的智能的理论、方法、技术及应用系统的一门新的技术科学。
人工智能是计算机科学的一个分支，它企图了解智能的实质，并生产出一种新的能以人类智能相似的方式做出反应的智能机器，该领域的研究包括机器人、语言识别、图像识别、自然语言处理和专家系统等。人工智能从诞生以来，理论和技术日益成熟，应用领域也不断扩大，可以设想，未来人工智能带来的科技产品，将会是人类智慧的“容器”。人工智能可以对人的意识、思维的信息过程的模拟。人工智能不是人的智能，但能像人那样思考、也可能超过人的智能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搭建Python编程环境</title>
      <link>/basics/setup_work_environment/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:21:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>/basics/setup_work_environment/</guid>
      <description>课程计划  课程目标  了解各种操作系统 一步步安装Python编程环境  课程要求  每位学生必须自带预装Windows或者Mac操作系统的笔记本电脑(不包括iPad)  课程软件  Python 3.7.4 安装文件 Sublime Text 3 编辑器   老师课前准备好课程所需软件，学生不必准备
 课程时间  40分钟  课程内容  常用的操作系统有三种  Windows操作系统 Mac操作系统 Linux操作系统  Windows下载并安装Python Windows操作系统要求  Windows 7或者以上版本  下载软件  Python 3.7.4下载  软件安装步骤 第一步: 打开官网 进入Python官网，Python官网主页如下图所示。
第二部： 找到Windows安装文件 当前最新的Python版本是3.7.4，在Pyhton官网主页单击Download标题下的Python3.7.4连接，进入下载页面，并拖动页面到Files位置。如下图所示。
第三步: 下载文件 本次实验是在Windows10 64位操作系统下安装Python开发环境。因此选择下图红色边框内的Python开发环境安装包，并保存到指定的磁盘目录。
第四步： 添加Python路径到系统环境标量 安装包下载完成后，进入安装包下载目录运行安装包，在Python安装向导首页，勾选【Add Python3.7 to PATH】选项。如下图所示。
第五步： 安装Python3.7.4 进入Python安装选项。安装选项有文档、IDLE集成开发环境、PIP工具（用于下载和安装Python的第三方库）等。接收默认选项，直接选择【Next】按钮进入下一步。
第六步： 指定Python安装路径 进入Python高级安装选项，该页面主要用于配置安装目录。接受默认选项，选择【Install】按钮开始安装。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>